\pdfminorversion=5

\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{bytefield}
\usepackage{color}
\usepackage[bookmarksopen=true]{hyperref}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{graphvizzz}  % <---- This needs to be included
\usepackage[utf8x]{inputenc} %utf8 %latin1
\usepackage{polski}
\usepackage{rotating}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{footnote}
\usepackage{xspace}

\title{Systemy Decyzyjne - pierwszy projekt zaliczeniowy}
\author{Jacek Królikowski \texttt{jk292749@students.mimuw.edu.pl}}
\date{\today}
\hypersetup{%
pdftitle={},
pdfauthor={Jacek Królikowski <jk292749@students.mimuw.edu.pl>},
pdfsubject={},
pdfkeywords={}}

% Set up hyperlink colors
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{darkbrown}{rgb}{0.28,0.07,0.07}
\hypersetup{%
  colorlinks=true,
  citecolor=darkblue,
  urlcolor=darkgreen,
  linkcolor=darkred,
  menucolor=darkbrown}

\newcommand{\atm}{\emph{ATM}\xspace}

\makeatletter
\def\imod#1{\allowbreak\mkern10mu({\operator@font mod}\,\,#1)}
\makeatother

\begin{document}

\sloppy
\maketitle
\section{Wstęp}

\subsection{dodatkowe informacje}
Przy ocenie skuteczności każdego z klasyfikatorów, jeżeli nie zaznaczone zostało inaczej, zostały przedstawione wyniki 10-krotnej kroswalidacji. Dla faktycznych danych testowych te wyniki mogą być jeszcze lepsze - zbiór treningowy jest większy niż w przypadku kroswalidacji.

\section{Zad 1: Cyferki}
Do rozwiązania została zastosowana maszyna wektorów nośnych (SVM). Najbardziej obiecująca konfiguracja korzystała z jądra wielomianowego stopnia czwartego, z automatycznie dobieranym parametrem $\gamma$ i $\varepsilon = 0.0005$. Dane wejściowe wyglądały na (wystarczająco) znormalizowane i nie było potrzeby dalszego ich przetwarzania. Skuteczność otrzymanego klasyfikatora przedstawia się następująco:

\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
 \hline
 Poprawnych klasyfikacji & Precision & F-Measure & ROC area  \\ \hline
 99.427\% & 0.994 & 0.994 & 0.997 \\ \hline
\end{tabular}

Dla porównania sprawdziłem też, jakie wyniki daje podejście kNN i drzew decyzyjnych C4.5. 

Klasyfikator J48 (drzew decyzyjnych C4.5), przy pomocy drzewa rozmiaru 309 dawał skuteczność rzędu $95\%$, zaś kNN dla $k=5$ i wagami faworyzującymi bliższych sąsiadów $99.0857\%$, co też jest wynikiem bardzo bliskim tego uzyskanego przez SVM.

\section{Zad 2: Zarobki}
Zadanie 2 okazało się być większym wyzwaniem od pozostałych dwóch pozostałych, zarówno pod względem ilości danych do przetworzenia, jak i skuteczności klasyfikatora. Najlepszy klasyfikator dał wynik 84\%, a klasyfikatory, które dobrze się sprawdzały w pozostałych zadaniach wyniki rzędu 75\% - 82\%

\begin{tabular}{| c | c | c | }
 \hline
 Poprawnych klasyfikacji & Precision & F-Measure  \\ \hline
 85.7\% & 0.851 & 0.851  \\ \hline
\end{tabular}

Zastosowanym klasyfikatorem był AdaBoost, a klasyfikatorem, przy pomocy którego budowany był wyjściowy klasyfikator był Decision Stump - przypominający ideologicznie pojedynczy węzeł drzewa decyzyjnego. Skorzystanie z bardzo prostego modelu, jakim jest Decision Stump jako budulca dla AdaBoost pozwoliło na stosunkowo szybkie nauczenie wyjściowego klasyfikatora. Mimo to uczenie klasyfikatora dla zadania 2. było zdecydowanie najdłużej trwającym zadaniem z całego projektu zaliczeniowego.

\section{Zad 3: Przedszkole}
W zadaniu przed wyborem klasyfikatora przeprowadziłem wstępne przetwarzanie danych - część atrybutów sprawiała wrażenie, jakby pod napisowymi klasami kryło się stopniowanie jakiejś cechy. Te atrybuty z nominalnych zmieniłem w liczbowe, gdzie kolejne stopnie cechy były reprezentowane przez kolejne liczby naturalne. Podobnie klasę ``more'' (więcej niż trójka dzieci) zmieniłem na 4.5 dziecka, żeby ułatwić pracę klasyfikatorowi. 

Najlepszy wynik został uzyskany przez drzewo J48 - przy drzewie rozmiaru 383 węzłów uzyskało następujące wyniki:

\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
 \hline
 Poprawnych klasyfikacji & Precision & F-Measure & ROC area  \\ \hline
 99.109\% & 0.991 & 0.991 & 0.998 \\ \hline
\end{tabular}

Przy czym dla danych nie poddanych wstępnemu przetwarzaniu i analogicznych parametrach J48 odsetek poprawnych kalsyfikacji spadł do 96.76\% a rozmiar drzewa wzrósł dwukrotnie. Podobne wyniki zostały uzyskane przez SVM z jądrem gaussowskim dla danych poddanych wstępnemu przetwarzaniu.

% \newpage
% \begin{thebibliography}{AFM91}
% \bibitem[PAPA]{PAPA}
% Christos M. Papadimitriou
% \emph{Computational Complexity} - Addison-Wesley 1994, 
% ISBN 0-201-53082-1

% 
% \bibitem[TAL]{TAL}
% Tal Golesworthy
% \emph{How I repaired my own heart}
% \url{http://www.ted.com/talks/tal_golesworthy_how_i_repaired_my_own_heart.html}.
% 
% \bibitem[TWIST]{TWIST}
% Anthony Ha
% \emph{Twist Aims To Replace Those Annoying Texts About Running Late, Raises \$6M Led By Bridgescale}
% \url{http://techcrunch.com/2012/07/18/twist/}.
% 
% \end{thebibliography}



\end{document}
